一位經歷過六四的老師想對你講的話

佢曾經係我老師，但如今已退休，係一個香港市民，佢拜託我係連登上幫佢道出佢對大家既憂慮與關心。

佢講左句說話 「殺君馬者道旁兒」
呢句說話既典故係咁既：
有一個人，騎着一匹馬在路上跑。因為馬跑得飛快，不斷有路人為它鼓掌叫好。馬及騎馬的人也很得意。於是快馬加鞭，繼續在驛道上狂奔。跑得越快，叫好的人就越多。跑了幾百里之後，這匹馬突然一個跟頭栽倒，就死了。騎馬的人摔下來，急得想哭「好好的馬，怎麼會死呢？」這時一個老者走過來說：「殺君馬者，道旁兒也。」意思是說，殺你馬的人，就是那些在路旁給你鼓掌叫好的人。

由尋日開始，陸續見到世界各地的報章出現眾籌的文章，其實好感動。香港人的抗爭行動，不斷係度進化，唔再係單單靠遊行。有人話，將香港既事件放到國際平台係唯一既出路。但另一方面，其實亦可能係一條死路。

「係歷史上我地可以睇到，共產黨善於分化、造假，而且從不妥協，如果外國有聲援，可能更加危險。六四個年我同你地一樣都係學生，一樣企出黎支持抗爭，但萬萬估唔到會發生屠殺學生的事件，呢件事至今仍無法釋懷。所以你地一定唔好太進取，別讓六四重現！」呢段說話，就係佢想講比你地知既。

有時會覺得，救香港真係好難。呢三個禮拜，真係令我覺得好攰。但由於已經有個post去鼓勵大家，我就唔多講啦。但係，每次令我有動力繼續出去既，係你地，每個一齊捱既香港人！

Be water, it's true. 要醒目地勇武！我就唔講太多啦，希望你地睇完，都可以思考下呢位老師所講既說話。

香港人，繼續加油！

我都有呢個感覺
過埋G20
過埋71

一係爭取多少少野
一係俾人大打一鑊
一係兩傘重演，熱情不再而潰敗

請謹慎小心

推

想同老師講聲多謝
唔知老師係之後既方向有冇咩高見

ditto.
只有邪惡唸唔到的毒招，請多加討論分享經驗同預防。

即使係正氣 如果太強勢
有些人會選擇不擇手段 企圖勝過你
勇武者要當心

七一之後要專注文宣

有啲野岩就岩錯就錯

十年後無人知發生咩事

But remember remember , the fifth of November

推推

就係中共唔敢六四重現先更加要對住佢大喝一聲
六四重現就只會加速中共倒台, 血就一定會流, 但唔會白流

呢位經歷過六四的老師心地好, 但太幼稚或和理非, 又想爭取又唔想流血, 咁你想點?

但中國想收番台灣，香港係個重要既一國兩制既例子。

六四香港人甚至全世界，都記左三十年，一定會記落去。

斷估今次佢唔會血腥鎮壓，唔係既話，統戰部真係再放幾多錢落台灣買人心都收復唔到。（其實卧底民主之母木木正幾時會去抹窗？）

同埋依家全世界睇住香港，出解放軍鎮壓，美國取消香港特別關稅地位，取消聯繫匯率，咁都玩死左人民幣。

閣下得一個POST，又叫大家唔好出現六四，又想講唔好落中共面？
利申：我從不鼓勵人哋勇武，因為後果我幫唔到人承受

所以七一和理非更加要多人

等我試下翻譯佢既話
普通上左岸既癈老叫癈青

「世侄，我都後生過，但你要知咩係 得些好意需回手，搞到件事咁大對你冇好處。那，我都經歷過架，你都係早啲番歸抖下啦。」

喂 你老師係咪用錯比喻

謹慎小心同有戒心
但同時都要繼續諗點樣可以成效大
而家去到個位係政府擺明拖
然後g20後就大反擊係咁拉人

明日的世界不屬於過去懦弱的失敗者，上一代安於逸樂苟且偷生，留給下一代爛攤子。你呢個so call老師懺悔了沒有? 有何資格指指點點?

請大家善用起底功能
最近大量新account全面進場
維穩的手段愈來愈高明

push